\chapter{Polymères (Lycée)}

Marcelin Bercelot, 1886 reconnaît le et nomme le polystyrène comme un polymère.
Mais polymères déjà utilisés avant (résine, tissu)
comme substituant de matériaux précieux.

Ajourd'hui on produt plus de polymères que d'acier.

\section{Généralités}

    \subsection{Définitions}

    Polymères~; macromolécule~; monomère~; degré de polymérisation.
    Regarder dans le BO.

    \subsection{Classification des polymères}

    Modèle moléculaire~?

    Homopolymère (polystyrène)~; copolymère (nylon) alterné ou statistique.

    Ramifié~; linéaire~; peigne~; macrocyclique.

\section{Ractions de synthèse}

    \subsection{Polyaddition}

    Styrène~: protocole, équation de réaction,
    parler de l'AIBN et du stabilisant.
    \cite{jflm2}

    \subsection{Polycondensation}

    Nylon~: manip, remplacer solvant par cyclohexane.

\section{Propriétés mécaniques}
